三法律學會：蒙面法違憲

三法律學會：蒙面法違憲

【本報訊】港大學生會法律學會、中大法律學院院會及城大學生會法律學科聯會昨發表聯合聲明，強烈譴責特首林鄭月娥（圖）引用《緊急法》訂立《禁止蒙面規例》，質疑此舉違反《基本法》第66條，僭越立法機關的憲制權力，同時指林鄭「私自定性香港社會已進入『緊急』或『危害公安』」，更有違憲嫌疑，直言「破壞法治的元凶呼之欲出」。

相關新聞：太子路祭 警拉人跌委任證

「三權分立受威脅」

聲明指，硬推《禁止蒙面規例》是「犧牲法治解決政治干戈，如同飲鴆止渴」，又指「緊急法使行政機關不受約束，嚴重破壞本港核心價值」，認為緊急法是殖民地時期的產物，「搬字過紙直接動用屬違憲」，而緊急法給予行政機關直接立法權，「繞過《基本法》中明文規定的立法程序，架空立法機關的憲制地位，使本港三權分立遭受嚴重威脅」，質疑林鄭違反《基本法》，僭越了立法機關的憲制權力，

聲明又指出，《基本法》沒明確列明特首及行政會議的相關權力，認為私自定性香港進入緊急或危害公安有違憲之嫌，亦可能開下壞先例，不但「令本港法律的確定性產生無盡暗湧，令法治岌岌可危，更令本港國際地位承受重大衝擊」，斥「本港管治班子嚴重缺乏管治智慧」。

聲明同時狠批警方濫權濫暴，而港府不但縱容警方濫暴，「更企圖放大警方執法權，賦予警方蒙面特權，任由警民關係進一步惡化」，更批評港府將矛頭直指示威者破壞法治是顛倒是非。

■記者許偉賢

上一則
上一則
美眾院最快周三通過人權法

下一則
下一則
明遮打集氣 支持人權法

太子路祭 警拉人跌委任證
銀髮族警總靜坐 無懼檢控
逾百市民新城市開「蒙面派對」
九龍塘、荔枝角站遭掟汽油彈
衝衝子：幾攰都要捍衞民主
婆婆摺衣紙 悼8.31「亡魂」
美議員轟林鄭撤會面軟弱籲非暴力抗爭喚全球關注
特朗普：香港問題會自行解決
美眾院最快周三通過人權法
明遮打集氣 支持人權法
爆眼記者索開槍警身份提控
10.6遭警盾撞胸 美記者轟野蠻襲擊
聰哥無悔撐示威「大不了棄game」
《魔獸》香港公會籲抵制暴雪 促撤處分
六成中大內地生撐獨立查警暴
警疑宿舍失控 襲建築署人員
防暴闖康翠臺 向街坊噴椒
麥展豪申請調離警核心管理層
郭蔭庸接掌 高層兄弟幫
消防突須清路障 憂成警肉盾
湯漢籲用良知執法
良心店義配眼鏡助學生看清暴政
中大學生會冀校長守諾保護學生
馬鐵綫車站增簡體鐵閘
伍淑清：商界不敢發聲
警闖康怡 居民圍管理處
傘運警暴苦主為港人出氣
撼福建幫 仇栩欣派傳單遭兩煞襲擊
17立會議員報名 尹兆堅冀光復石蔭
聶德權避談嗌「時代革命」會否DQ
萬人打頭陣 上街反緊急法18區今日再開花

Push

無用 當初送中條例大律師公會都有出聲 極權就係咁 想點就點

做左+無用，同
無做+無用係兩回事

各有各做
齊心合力

佢做咗我都好感激嘅其實不過無乜討論空間

起碼文宣加一分
唔好灰心，每一點都係力量

唔做就一定冇用